出黎揾工，HR會唔會好care你係邊間u grad?

如題
唔同u grad係咪有唔同待遇？
好迷惘

如果夠專，就冇人 care

其實唔會
你有吉士就可以打橫行

問題係佢請唔請

請唔請睇你in果陣造化
唔關你邊間u事
預期擔心不如諗下點執靚份cv

攞返啲信心
多謝巴打

小事啦
你有嘢唔明可以問抄低tg問我
幫到一定幫

八大非三大
非專科
見過五份工，有四份請左

ou 嶺大或許有少少
其他唔敢話冇，影響非常低，完全不需掛齒

其實8大入面除非三大，唔係都冇乜差別

你果啲叫工搵人

今年搵？

Fg 到依家既中間幾年
其實都係睇彩數，際遇，同埋面試表現
咩u 唔係重點

有其中一份係今年

如果非大八係咪蝕底啲？會唔會HR見到非大八連in嘅機會都冇？

唔知佢地點care 有連Ivy都以為係雞校 應該都係睇係咪三大

我見工都係份份請
有靚U但覺得主要都係睇你個人

通常hr叫你in都係睇你cv同佢requirement相唔相關，有無相關工作經驗之類。
如果FG既話就通常睇你份cv執得靚唔靚同有無intern，中小型公司既話，非三大同三大差別唔大，跟住就係睇你interview表現。

FG interview
比人話唔識PolyU 淨係識三大
最後都係請咗 靠intern experience

不論咩科，有bachelor就有機會啦

有interview就有機

綜合咁多位巴絲打嘅意見，HR普遍好似分左兩個層次，三大同非三大（包括外國u）

巴打fg請你個時cv有幾多個intern experience?

大公司基本上唔理

其實唔會，相信自己比信心去面對interview就ok
有自信有上進心嘅candidate係好吸引雇主請㗎

利申 major HR 做緊HR

專科：唔會
非專科：會

成日好驚interview 覺得人地會刁難我 自己又冇乜自信心
利申：外國u 下年grad 只返過一份唔關事嘅pt

fg黎講只要你份CV附合工作需求 最好有intern
比左interview你 大家就平起平坐

嗰陣有三份intern 兩份係相關的
其實有offer都幾surprise
嗰間十個有六個都係三大
其餘四個係海歸

唔同行業 見唔同既位 唔同公司都有唔同做法
好難一概而論

要睇咩行業

ive仔仲慘

年經，每逢DSE/U grad 就出現既post

認真 無人理除左第一份工搵MT/GT

我覺得個first hon重要d
In親都比人問做乜咁低分

以前做過間蚊型公司老西係美帝top u phd出身，非三大一定唔請，仲好鍾意笑人讀shitty

絲打同妳差唔多
fg真係辛苦啲
得一個intern experience驚啲HR唔請我

三大表示搵工第一關有advantage
搵工時HR都會話你X大畢業 你語文能力應該唔錯
姐係first impression 會較好先
但個人覺得三大未必出勁人 其他大都未必出唔到勁人
心態決定境界

得一個intern experience撐下咋
會唔會太少？

我直頭冇intern experience畢業冇打算做返同我科相關嘅嘢 都廢時揾intern+今年唔會揾到

IVE起碼職業導向吖

導條毛咩
教完d野出黎都無用

GT點解？
Google完都唔知咩黎

咁死得啦
咩工種？

咁絲打應該仲淆過我

不過我揾份安定嘅工就算 冇乜特別理想我啲同學都係完全冇intern都係9下9下又一世就算個啲

會好care

Gt 係condom , 完contract 唔升你職位黎

咁未好，幫你揀同事同teammate

都係名黎者 總知係graduate 既trainee
不過 係傳統大公司既mt/gt先係路 like hsbc/ P&G/ Swire.....

hedge fund呢啲懶係自以為精英嘅行業特別on9

係咪非專科就好care，專科就冇咁care？

係

政府就唔care 但入政府係唯一岀路

邊有咁誇
係有d影響
但真係d

flesh grad 係
唔係fg 睇妳咩公司出黎同做左幾耐

用嚟壓下你價

HR 只係局外人 通常請你個team人 或者大老細先會care你邊間u

第一份工先有用

唔係hr,冇offer,之後聽講啊head唔係好鐘意我間u

唔係大公司先理咩

利申非八大
返緊份大公司contract工
但成個dep除左我全部三大

大公司先理
翻緊大公司intern
40個入面有20個hku 1x個CU/UST 剩低嗰啲係first hon level CityU/Poly/Oversea

出年 grad gpa second low 簡錯科讀 爛哂grade
覺得MT/GT唔會有我份
一有大公司嗰啲搵工System就會俾人篩走

我仲要係second low近third
mt好似有gpa requirement

我近second low 中間但都好危因為科大真係好爛 唔知點解點溫書都唔夠啲內地人勁

professor 個個都大陸人啲英文聽唔明

我都係科大但係身邊d local都好勁
係我特別廢
仲要晒銀時
不過過到第一份工就冇分別

咁係個度做野應該好大壓力

其實係
一做錯野就驚人覺得你戇鳩
希望遲下完約ref letter寫得好好睇睇

絲打加油
ref letter 係咪要揾老細或者上頭寫？

搵我對上個manager

唔care
不過in 過咁多人
99%表現都係同學歷成正比

姐係不論咩u，in嘅機會都係平起平坐？

唔係HR, 只係team head
答你唔到HR會唔會interview前已經睇學歷黎filter
但黎到interview 既都係平起平坐

感謝巴打

會
但只限fg

你係HR, 一個post十個位有千幾個人send CV
佢要shortlist 梗係先搵有冇相關工作經驗
無既話就對佢黎講個個都無分別
但用乜黎做比較?
梗係成績好個啲